---
templateKey: article
title: 盐城化工厂爆炸事件追踪：现场仍有救护车，涉事企业曾7年违规11次被罚
slug: yan-cheng-chemical-factory-explosion
date: 2019-03-23T03:07:32.814Z
featuredpost: false
featuredimage: /img/baozha.webp
trending: 1
isbrief: false
---
**作者丨小田 阿七**

**拍摄丨阿七**

江苏盐城化工园内，一工厂昨天突然发生爆炸，截至今天10时，爆炸已造成47人死亡，医院收治伤者共计640人，受影响的还有邻近居民、学校。

NGOCN正在盐城现场，持续关注事态进展。【即时资讯可看微博[@N记号外](https://ngocn.us18.list-manage.com/track/click?u=8951f653d66297b1cc91a1215&id=83f26c5a8f&e=b537e5f3de)】

- - -

3月21日14时48分左右，江苏盐城响水县化工园内一家工厂发生爆炸，该工厂属于江苏天嘉宜化工有限公司，据了解，本次爆炸物为苯，而该公司主要生产间苯二胺、邻苯二胺，其2017年项目竣工报告显示，该企业年产17000吨间苯二胺、2500吨邻苯二胺。

​

NGOCN发现**爆炸园区附近四公里内建筑均受影响，其中与园区距离约一公里远的村庄，房屋玻璃均已破碎，多名村民被砸伤。**

​

有村民形容，爆炸后街上站满了捂着头、头部流血的人，大多是被玻璃所伤。

![](https://img9.doubanio.com/view/note/l/public/p59160844.webp)

爆炸工厂位于工业园内，邻近有多家工厂，还有学校及幼儿园，爆炸发生在工作作业及学生上课的时间。**在爆炸点直线距离2公里范围内，有两所小学及两所幼儿园，并有一家村卫生室，而在直线距离5公里范围内，小学及幼儿园多达20所。**

​![](https://img9.doubanio.com/view/note/l/public/p59160849.webp)

当地村民告诉NGOCN，与爆炸点隔河相望的堆沟港地区也受到影响，该名村民家中窗户玻璃因爆炸而碎裂，爆炸时碎片造成其家人受伤。地图显示，**爆炸点与堆沟港的直线距离在2.3公里以上。**![](https://img9.doubanio.com/view/note/l/public/p59160871.webp)

**现场有多辆从邻近医院调派的救护车，包括来自灌云、滨海、东台等地，现场可见停有超过10辆救护车。**政府通报显示，在救援方面，共有3500名医护人员、16家医院、90辆救护车参与救治。有村民反映，距离园区最近的两家医院已经伤者过载。

![](https://img9.doubanio.com/view/note/l/public/p59160876.webp)

爆炸工厂在今日下午2时曾冒出黑烟，黑烟持续数分钟。可见爆炸工厂与邻近工厂均在进行洒水，地上有明显积水。

一名在与爆炸工厂相距约50米远的德力化工工作的员工回忆，昨天事发时先看到黑龙浓烟冒气，然后出现不到3秒火焰，随后发生爆炸。相距约一公里远的联化科技员工亦表示爆炸前先看到短暂火焰。

![](https://img9.doubanio.com/view/note/l/public/p59160881.webp)

## **爆炸企业累计违规11次，曾被查出有爆炸隐患**

NGOCN根据公开资料统计，**本次盐城爆炸的化工企业在2012年至今，有多达11次的违规违法及被查出隐患的情况，已知累计罚款达239万元。其中包括在2012年时，被查出有硝化釜爆炸隐患，**2018年被查出动火作业管理不规范、操作员工不清楚装置可燃气体报警设置情况和报警后的应急处置措施。同时，该企业曾有项目未经审批便投产，多次违规处理废品，造成环境污染。

![](https://img9.doubanio.com/view/note/l/public/p59160898.webp)

此外，在2018年年中至2019年1月，响水县县领导曾多次到涉事企业作生产安全检查，盐城市安监局副局长也在2018年5月18日到该企业作实操考核。

虽然多次被罚，涉事的江苏天嘉宜化工有限公司在2018年12月，获得了“守合同重信用企业”的荣誉称号，由响水县市场监督管理局认定。

**截止23日凌晨，化工厂爆炸已造成62人死亡，仍有28人失踪。**